\vspace*{2cm}

\begin{center}
    \textbf{Vorwort}
\end{center}

\vspace*{1cm}

\noindent
In der schnell ändernden, modernen Zeit, ist es zunehmend wichtig auf aktuellem technischen Stand zu bleiben. Umso wichtiger ist es, wenn es um sensible Daten, wie etwa Krankenblätter, Diagnosen und weitere medizinische Dokumente, geht. Daher ist eine hohe und stets funktionierende IT- und Informationssicherheit in strukturkritischen Einrichtungen wie Krankenhäuser unabdingbar. 
\newline \newline
In dieser Bachelorarbeit werden Hilfen und Vorlagen erarbeitet, die die Erarbeitung eines eigenen Informationssicherheitskonzeptes